%\pagenumbering{gobble}
\section*{} 
   \vspace*{15.0cm}
   \fontsize{16pt}{18pt}\selectfont 
\begin{center} 
{\textcopyright} Hak Cipta Milik IPB, Tahun {\Tahun}\\
Hak Cipta Dilindungi Undang-Undang \\
\end{center} 
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont  
\noindent
\textit{Dilarang mengutip sebagian atau seluruh karya tulis ini tanpa mencantumkan atau menyebutkan sumbernya. Pengutipan hanya untuk kepentingan pendidikan, penelitian, penulisan karya ilmiah, penyusunan laporan, penulisan kritik, atau tinjauan suatu masalah; dan pengutipan tersebut tidak merugikan kepentingan IPB \\
\\Dilarang mengumumkan dan memperbanyak sebagian atau seluruh karya tulis ini dalam bentuk apa pun tanpa izin IPB
}
\newpage